\section{
  \IfLanguageName{portuguese}%
    {Certificados}
    {Certificates}
  }
  \vspace{3pt}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {\href{https://aw.certmetrics.com/amazon/public/verification.aspx}{\color{blue}AWS | Amazon Certified Cloud Practitioner} MXT6545CSJ41QEG2}%

      {%
        \IfLanguageName{portuguese}%
          {Valida a compreensão básica e de alto nível dos serviços, da terminologia e da Nuvem AWS.}
          {Validates foundational, high-level understanding of AWS Cloud, services, and terminology.}
      }{}


    \resumeSubheading
      {\href{https://linkedin.com/in/rafaeldutra}{\color{blue}{\textbf{LinkedIn | Amazon Certified Cloud Practitioner}}}}%

      {%
        \IfLanguageName{portuguese}%
          {Avaliação de competências do LinkedIn.}
          {Passed LinkedIn Skill Assessment.}
      }{}

    \resumeSubheading
      {\href{https://linkedin.com/in/rafaeldutra}{\color{blue}{\textbf{LinkedIn | Linux}}}}

      {%
        \IfLanguageName{portuguese}%
          {Avaliação de competências do LinkedIn.}
          {Passed LinkedIn Skill Assessment.}
      }{}

    \resumeSubheading
      {\textbf{Cisco | Network Fundamentals} $|$ \href{https://linkedin.com/in/rafaeldutra}{\color{blue}LinkedIn}}

      {%
        \IfLanguageName{portuguese}%
          {Cobre os fundamentos de instalação, operação, configuração, e verifica o básico de redes IPv4 e IPv6.}
          {Covers network fundamentals install, operate, configure, and verify basic IPv4 and IPv6 networks.}
      }{}

    \resumeSubheading
      {\textbf{Cisco | Lan Switching and Wireless} $|$ \href{https://linkedin.com/in/rafaeldutra}{\color{blue}LinkedIn}}

      {%
        \IfLanguageName{portuguese}%
          {Cobre operações que suportem pequena-para-média redes, incluindo wireless e redes de áreas locais.}
          {Covers operations that support small-to-medium business networks, including wireless local area networks.}
      }{}

  \resumeSubHeadingListEnd
